---
title: 'Métodos de pago para compra de paquetes'
date: '2018-10-18'
tags: ['Mobile', 'Métodos de pago', 'Packets']
jiras: []
draft: false
countries: []
summary: 'Métodos de pago para compra de paquetes MOBILE'
---

<TOCInline toc={props.toc} exclude="Overview" toHeading={2} asDisclosure />

Listado de métodos de pago para compra de paquetes, por cada país, pueden existir métodos diferentes y validaciones diferentes para su visualización.

## CURLS
```curl:GET
curl --location --request GET 'http://oneapp.dev.ni/api/v2.0/mobile/upselling/subscribers/50575470648/packets/orderdetails?targetMsisdn=50575470648&packetId=1763&_format=json' \
--header 'sec-ch-ua: "Chromium";v="106", "Google Chrome";v="106", "Not;A=Brand";v="99"' \
--header 'sec-ch-ua-mobile: ?0' \
--header 'client-version: 1.0.0' \
--header 'Authorization: Bearer {{token}}' \
--header 'User-Agent: Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64) AppleWebKit/537.36 (KHTML, like Gecko) Chrome/106.0.0.0 Safari/537.36' \
--header 'Content-Type: application/json' \
--header 'Accept: application/json, text/plain, */*' \
--header 'Referer: https://oneapp-stg-ni.tigocloud.net/' \
--header 'sec-ch-ua-platform: "Windows"' \
--header 'Cookie: SESSfe89e21153d84866045f11ec338a6e59=I3ld1RhwmEKQRKAdP1Fr5_dsPwR74zN2f0d-6rntukM'
```

## Módulos que se deben activar

1\. OneApp Mobile
2\. ONEAPP Mobile upselling

Para cada país, estos módulos están extendidos por lo que se necesitan instalar
EJ.

3\. OneApp Mobile {Abreviatura País}
4\. ONEAPP Mobile upselling {Abreviatura País}

## Bloques de Configuración

```
http://{enviroment}/admin/config/oneapp/adf_block_config/oneapp_mobile_upselling_v2_0_packets_order_details_block
```

Adicional, en la siguiente url, se encuentran las restantes configuraciones de métodos de pago, se agrego esta parte para poder añadir dinámicamente más métodos de pago, sin tener que ir a cada país y agregar la configuración.

## Formularios que se requieren configurar y guardar

```
http://{ambiente}/admin/config/oneapp/config/mobile/form
```
Sección: Configuraciones para compra de oferta

![image](uploads/1c402ee5a443f5564ade278b2a815af6/image.png)
![image](uploads/4d739121e6ef303f53887b51a6ed4f38/image.png)
![image](uploads/2f8f14f62223c29ddb33e9de81bf78c3/image.png)

En la lógica se recorren ambas configuraciones y se muestran primero los métodos configurados en el BLOQUE DE CONFIGURACION y posteriormente se recorren los métodos que están en el formulario de ONEAPP MOBILE, para estos últimos se tiene la validación de mostrar para HE/OTP, mostrar para login email y el mostrar GENERAL, si se requiere una validación adicional, debe agregarse a la lógica del servicio. Se recomienda utilizar esta última configuración para nuevos métodos de pago que se deseen incorporar, ya que los agregará directamente al response del api con peso y descripción.

## Rest Resources que se deben activar y dar permisos

```: GET | ONEAPP Mobile Upselling - Packets order details rest resource v2.0
/api/v2.0/mobile/upselling/{idType}/{id}/packets/orderdetails
```
